網民晒《CO-CO！》珍藏哀悼 前編輯嘆︰港漫界損失

網民晒《CO-CO！》珍藏哀悼 前編輯嘆︰港漫界損失

一個時代的終結。

那些年一起追過的《CO-CO！》雜誌，在2019年第6期（3月1日出版）起休刊。本地漫畫雜誌《CO-CO！》在千禧年代盛極一時，連載的日系漫畫吸引不少小朋友追看。可惜時代變遷，紙本雜誌最終亦敵不過洪流。

《CO-CO！》在雜誌刊登啟事，指為配合公司業務發展，將在2019年第6期起休刊，感激讀者於過去22年來的相伴。同時，《CO-CO！》將繼續營運Facebook平台，更新玩具、動畫資訊。

有曾任《CO-CO！》編輯的動漫評論員夏目貝在其Facebook專頁慨嘆，《CO-CO！》是香港日系漫畫的搖籃，對本土漫畫發展很重要，可惜的是，「今時今日連小朋友也不看漫畫了」。

他憶述當時的工作，指編輯部的工作態度嚴謹，對文字的認真，在次文化圈子中十分少見，嘆謂︰「《CO-CO！》的告別，是時代的眼淚，也是香港漫畫界的損失。哀悼《CO-CO！》」。

不少網民大嘆可惜，直指童年時曾追看《CO-CO！》連載的數碼暴龍、四驅兄弟、微星小超人、彈珠人、拳皇等漫畫，又會寄信抽奬，保存周邊的漫畫精品︰「CO-CO！成就了我們的童年，感謝你們」、「由1997年創刊號買到2012年，多謝你畀咗我一個有各種深刻回憶嘅童年讀物」。

網民珍藏着大箱《CO-CO！》雜誌。（互聯網）

網民晒出大量珍藏。（互聯網）

有人仍保留着《CO-CO！》創刊號所贈送的帽子。（互聯網）

網民珍藏着《CO-CO！》贈送的漫畫精品。（互聯網）

拾吓拾吓

阿叔我Ex am嘅

童年回憶

爆牙度正

叫佢唔好執個啲有邊個仲支持緊？

當年exam停刊都冇咁大回響

執就梗架啦

CO-CO想當年係平靚正，一本漫畫要$28，佢只係賣$15，好抵睇

我係小學睇coco到中學睇exam
睇睇到讀ive就停刊

兒童快報, 兒童週刊, 快樂龍, CO-CO, 天馬行空 細過的回憶...

我 虎豹漫畫 既

我以前都有

兒童周刊真係細細個同屋企人飲茶都整返本睇

轉電子版啦

當年抽獎抽中部渣古
想要高達但太遲去換冇貨

叮噹可否不要老
伴我長高

細個阿哥一買番嚟
我就係隔籬「猴」住
等佢睇完再睇

想當年新年拜年果陣冇野做 就係同D表弟表哥叫老母比$20落街買本Coco 之後住睇

依家資訊發達
睇日版方便太多
除非叫番方米高畫番
唔係無咩原創內容都幾難吸引人

會比屋企人屌新年睇書
輸輸聲

我哋冇咩所謂 咁果陣時D大人又打麻雀唔通我on99係度咩

連登到底有幾多90後，廿幾歲既老屎忽
點解出面既人會誤解呢度做兒登

我都有呢頂帽

以前去廁所必帶入去

全盛時期三本都買晒, 一本週刊, 一本雙週刊, 一本月刊
小學第一期出即刻買, 去到中一二就停咗

而家D小學雞都走晒去玩手機GAME

講coco會諗起大英雄/森巴/危險爺爺嗰堆其實幾歲

別冊coco, super coco

漫畫周刊 > Ex-am > COCO

三個時代

x3

新少年執左未

條友住豪宅？
呢個位應該係門口擺鞋加私家電梯位

個時快樂龍打對台 coco剩係介紹港版野
例如暴龍機,搖搖

快樂龍收咗皮未？

四驅兄弟都做左好長時間封面

仲有兒童周刊呢？

學JUMP出APP啦

依家仲有冇得紅蘋果白羚羊智慧寶庫？

啲專欄漫畫根本都唔好睇，出app都死啦

收咗好耐

最記得封魔幻想

唔係邊得咁多獎品你抽

唉…

角之主牙之主果班大佬勁快收皮

收尾收得勁急，其實幾可惜

依家仲有冇得訂紅蘋果白羚羊智慧寶庫？

咁撚柒亂都好意思貼出黎

以前細個有段時間期期買，不時搞下四驅車比賽，報過名玩過下。

無睇過
細個邊有錢買 都係偷睇屋企人d exam

仲有寄信抽獎 我3次就中一次獎，抵玩到仆街

仲記得當年小學生睇機甲寶睇到扯棋

屌，咁推法，賣哂都似，我未買

正文社呢

孫威軍嘅封神演義

A club都無？

版主揮手區

我睇開兒童樂園

我抽中過隻風箏

當年我細佬覺coco 低b唔肯同我買就無追

仲係度，佢都有出旅遊書。

想當年個拳王好睇到仆街
同埋記得佢有教搖搖啲招
個時對住本書日練夜練

以前好似有套漫畫叫拾下拾下 幾搞笑

想買實體書但屋企真係無位放，想買電子版又唔係本本有出，
之前見到博客來有拳願電子書，想支持下作者，點知下載個APP先話台灣機先SUPPORT

漫畫周刊同a club 應該係同一班人 , a club 風格比較近似日本 , 但漫畫周刊有中頁大海報

細個睇快樂龍

大個睇快樂天

C for乜野？ c for coco!

兒童漫畫《Co-Co！》出版22年宣佈停刊 《校園大英雄》漫畫家李偉健感慨：現在細路都看手機

兒童漫畫雜誌《Co-Co！》宣布停刊，於TVB劇集《愛‧回家之開心速遞》飾演Terry一角為人熟悉的李偉健，未轉行當演員前是漫畫家，曾替《Co-Co！》連載漫畫《校園大英雄》等，李偉健感慨時代變遷指現時愈來愈少人會拿實體書看。

（受訪者提供）

▲ （受訪者提供）

兒童漫畫雜誌《Co-Co！》於1997年創刊，曾創下銷量高達八萬冊之歷史紀錄，並為全港最高銷量及最受歡迎的漫畫雜誌。「Terry」李偉健入行前曾為漫畫家，替兒童雜誌《Co-Co！》連載漫畫，代表作有《校園大英雄》及《黃飛鴻笑傳》。

對於《Co-Co！》停刊，李偉健有感而發：「其實看到這10多年來大人細路都以看手機為主，很少拿着實體書看，就算買兒童書的小朋友，心態也可能不同了。以《Co-Co！》為例，身邊就算有買的小朋友主要是為看玩具介紹，而非看漫畫內容。」

（受訪者提供）

▲ （受訪者提供）

他回憶以前自己年幼時既看實體漫畫書也看卡通片：「但如今要小朋友拿着一本實體書去看漫畫已絕無僅有，他們情願選擇直接看卡通片甚至以其他網上的娛樂代替漫畫。」

李偉健續指：「其中一個長達10年的漫畫叫《森巴》，應該陪伴過不少小朋友成長，我亦都覺得這本漫畫很好看，希望它能夠繼續延續下去，如果消失了真的是很可惜！」

（ 林宇翔 攝）

▲ （ 林宇翔 攝）

時代變遷，李偉健曾指出：「漫畫市道不景，以兒童漫畫為例，十多年前可能兩星期會出版三本雙周刊，之後可能變成只出一本；而三本雙周刊可能需要十多名畫家，但只出一本便僅剩下六名畫家，也會有很多畫家失業。」

撰文 : 梁樂欣 TOPick記者

特登去coco fb page望下 見到以前同而加對比 覺得由佢完好過啦

以前搞召喚王 搞到有聲有色
利申: join 過

拾下拾下真係最深刻
連載Kuuga有品味

兒童樂園有pdf

我成日痴同學果d 睇
冇計 細個屋企環境冇咁好
而家好左反而冇果種開心

睇翻版叮噹

比預期捱得耐

當年A-Club有段時期D計讀者成日寫信，屌鳩TVB播動畫唔播原裝OP/ED
又話什麼「亞視尊重動畫迷，願意播原裝OP/ED」

有關什麼「亞視尊重動畫迷」其實只係一個美麗的誤會，實情就係亞視唔想俾錢搵人唱歌。

當年龍珠連載完結應該少左一截銷量，連少年jump都係咁，exam可能更嚴重

數碼暴龍 召喚王 雷克斯 仲有宇宙篇既劍人黨 少林學園 仲有套掉紙飛機都幾妹睇

因為果陣exam都已經無什應熱門作連載

當年成日收拳皇八達通套個個收到未？

Lalala美食超人
邊度買得到

佢果個算整齊，我書櫃果個仲亂

屌咁快樂龍呢

叮噹係快樂龍

係咪差唔多時間屌埋tvb 話日本動畫係「每日放送」, 香港都應該「每日放送」

COCO 簡直係將召喚王發揚光大

唔好話小學，出世幾個月已經玩

見習大師 揮手區

四驅兄弟
彈珠人，玉悟用腳夾住射粒核彈出黎

有冇人睇過少林學園

真係好好睇。
網上有冇得睇返

高登仔開口埋口「兒登」
只系因為果班70,80後老屎忽
同90,00後既世代之爭

好想睇危險爺爺……

coco呢單野見盡網媒偷post偷到癲

我都有

寄左幾年，一次都無中

當年星矢播嗰陣嗰啲小學老師成日抨擊架，總之「動畫是小朋友睇嘅」

嗰個觀念係當時真係根深蒂固

全新召喚王都有 真係好正

我都有儲呢個

危險爺爺正啊我記得好似仲有個野叫封魔幻想？細個覺得好鬼型

最記得係危險爺爺

Pokemon 攻略 唔睇點識過砍樹

少林學園都幾正

召喚王果期間野豬籠入水

好羨慕美國人有自己「兒歌版」OP

窮鬼亞視只能播原裝OP
意外地讓 香港人 台灣人 日本人 有共同集體回憶

台語版《Overlap》

仲有comic fans
唉 鬼咩 依家d 細路都係玩電話game

我三十幾

編輯X

巴打睇得好闊

我係兒童快報年代
睇到兒童周刊 Exam
去到COCO年代已經大咗唔啱口味直接借漫畫

亂都要俾你屌 香港人

我記得嗰陣星矢係半夜播

我漫週嘅

細過經coco中過部ps2
童年回憶

當年我只買快樂龍，唔係好記得coco有咩漫畫，係咪有危險爺爺

中過gba sp+龍珠game

當年星矢龍珠都係
嗰時未有PG
總之驚人投訴就會擺到深夜

最記得個個禮拜捱眼訓睇菲利篇
捱咗一個月個元氣彈先掟到出去

李偉健續指：「其中一個長達10年的漫畫叫《森巴》，應該陪伴過不少小朋友成長，我亦都覺得這本漫畫很好看，希望它能夠繼續延續下去，如果消失了真的是很可惜！」

校園大英雄同森巴係COCO兩大毒瘤

搭單問 有冇人知木棉樹仲係唔係到

真
比多幾頁封魔幻想啦屌

我記得小學我好常去圖書館睇 兒童快報, 兒童週刊...
快樂龍, CO-CO就因為貴好多時係借同學, 飲茶求老豆比錢買黎睇...
快樂龍漫畫我都依家係記得多d 洛完人EXE, 摺紙戰士, 田中太郎... COCO唔記得剩係記得個時會吹 哨牙度個足球漫畫睇...
天馬行空冇記錯係上到中1,2個陣會買係貪佢送 食神VCD, Q版賽車 有期係同班同學迷TBB套神鵰俠侶卡通 天馬行空係幾吹棒...
EXAM 反而少睇上到中學就開始玩online game,去網吧少睇左漫畫

兒登係話d user 講野細路咁呀

中過一架ChroQ 同一隻四驅兄弟錶好想中PS中WS

武者O 傳
數碼暴龍大冒險
少林學園

細個淨係鐘意睇coco
係咪仲有本快樂龍同天馬行空
不過加價到廿蚊個時就無再買

乜撚野都係執笠先話懷念， 就算頂住唔執話懷念既又唔會去幫襯

唯一抽過一次獎就中咗套鋼鍊DVD仲喺屋企

反而啲Coco搬屋dump曬

咁都唔明，我咪話兒登班佔大多數既90後得廿幾歲就扮老屎忽講埋d弱智野，你行出去望下出面d熱門post就知個問題幾嚴重

有風之soccer全集
有冇人有興趣？

仲有拳皇同煮野食果個超人

有冇人知天馬行空休刊前大結局個套漫畫叫咩名

以及小學一個人買，個本全班輪住睇...好warm
依加應該無人會咁拎住本野睇 一係望自己部電話 分分鐘個個係度溫書 童年呀

以前出親街都叫老豆老母買快樂龍

人氣町

聽日掃貨

細個成日都想叫阿媽帶我去荷里活廣場

可以係話童年回憶囉
但係咩港漫界嘅損失真係吹大左
根本而家都唔會有人買呢啲書睇啦

睇住大波女主角打丁

飛撚哂乳暈

個波大到唔知咩黎

咁多負皮

危險爺爺呢

想睇返全套摺紙戰士

以前有套連載漫畫係講紙飛機 試過買過一隻嚟玩 個機身係要痴好多層

有D COCO漫畫可以download

痴撚線 依個我都有

屌你 想買返嚟睇好撚耐 以前細個要開口買coco有幾難？
而家成三十歲人去報紙檔開口講話買coco會俾人笑呀

利申 睇開美食超人 危險爺爺 校園大英雄

白貓黑貓收咗皮未？

當年係病床上睇紅零斗丸

但飛得幾遠
幾難得香港可以hit集體放飛機
套漫畫都叫好野

佢岩岩出時都已經係中學, coco 太小朋友
之前就睇EXAM

早十年應該設計收費app的話，會不會無咁快收皮？

多謝各位
連登真有愛

想搵單行本，其實有無出過

原來「愛回家」個Terry, 以前畫漫畫

康津田

力奇就不了

抽唔到獎既, 執左佢啦

掉剩一本

我買嗰陣係$20

仲有每期都一定送嘢

黃巴士

好似係最後一間了...

有冇人記得天馬行空

我想睇番王天才呀

自己要識變啦大哥
2019年啦
邊撚個仲會拎著本漫畫睇呀

加速左小學生升中後唔買coco
on99咁
揸岀黎都比人笑

7仔OK都有啦

玩仆街mon都係靠coco中間本藍書仔黎過關

火影coco
Keroro 布袋

港畜們,又有野炒啦

記得仲興四驅兄弟嗰時，佢地成日搞比賽

龍虎豹

以前嘅coco大人細路都啱睇
屌你之後變咗兒童向 無論封面、內容都垃圾到仆街
根本就係策略錯 關香港人撚事

有出過好多集啵
我細個買過好多 笑鬼死

初初睇以為佢兩個鼻窿係眼

點解search唔到個fb page

細個無錢買遊戲機 coco搞過畫畫比賽 家姐寄左幅畫去 做埋冠軍 拎到部wonder swan
同家姐去人氣町拎獎果陣送埋隻g-gen 多謝coco

wonder swan，好多年都無聽過呢個名了
我記得有一排coco都幫手推wonder swan color，但無論點都推唔起

乜撚野垃圾黎
冇人睇就要淘太架啦

Game種太小啦

我細過都有部

Coco有港漫？

屋企仲有3-4個大膠箱裝滿唒coco冇掉到
冇追10幾年 但唔捨得掉
之後就擺到而家

呢set我都有

記得抽獎中過數碼暴龍vcd , 戲飛

激鬥戰車果d , 真係伴我成長 , 以前互聯網未普及

根本果陣興玩咩都係靠coco

快樂龍摺紙戰士果陣真係追到好撚迷

我知道左真相之後仍然當佢兩個鼻窿係眼

記得個陣佢好多款
Coco super
又咩別冊coco
Coco
啲價錢好似又唔同
結果買哂嚟睇
最記得睇完塞入衣櫃櫃桶
有晚訓覺畀老母叫醒問我乜撚野嚟
畀佢屌咗好耐

不過有時都斷買
係快樂龍無斷過買到佢收皮

唔可以好似前面位巴打咁攤平影，係咁依影幾張等咁多位巴打回憶下

日本 jump 都唔掂啦
香港睇漫畫=仲細
咁仲點做落去

coco點睇都係同行競爭

一個時代又過去

隨co-co！附送 非賣品

我睇個期係彈珠人 搖搖 玩具槍 等等比較有引象 其他都唔記得了

COCO有連載咩，唔係單行本先有尾？

無曬台柱

高達漫畫好多俾角川做埋，瑞記，bandai果堆轉晒支持其他同類周刊

coco係自然淘汰

最後一期會送咩

每次有coco post 又要求多次

有無人有7叮噹漫畫集全集

朋友卡 果隻叮噹

最記得99年出coco 講數碼暴龍

好想睇返美食超人，coco 又係係搬屋的時候掉哂

我都係買左年幾兩年就無買
數碼暴龍同拳王既年代

我 漫畫週刊

台柱:森巴

轉電子版幾年了

書好難儲住
贈品有唔少佳品

呢個我記得好似啤牌?

我記得寵物小精靈都要38蚊本
廿年前黎講都幾貴下

學園至優生

coco都算係咁，同期快樂龍都冇咁長命

封魔幻想
黑龍頑駄無
武者烈傳武化舞可篇
少林學園
仲有太一同斯路

有一篇數碼暴龍係比較黑暗 主角係黑暗暴龍獸 女主係用加支獸 有冇人睇過

我仲keep住張1997 年回歸版動漫人物合集嘅卡

兒登仔講起Coco 竟然係諗起咩危險爺爺
睇佢地個款都未睇過四驅兄弟，高達，彈珠人，校園智優生，封神演義果啲早期漫

拾下拾下 高質過危險爺爺

力奇畫嘅拳王真係好好睇

terry係漫畫家？

個時期期追ps1 數碼暴龍 攻略

想足本重溫少林學園

我記得以前coco有連載個叫唔知咩少爺, 肥又矮，講佢好有錢又好on9。

王天才
無記錯個結局話佢撞親頭真係變到好聰明

係，幾好睇。岩岩查到原來個作者07年走左

想當年喺酒樓食飯，見到地下有錢執即刻執起問老母可唔可以攞去買coco

講起就嬲！細個俾coco水咗去家樂褔買黑白wonder swan
點知幾個月後出color

時代嘅眼淚

大英雄 美食超人 封魔幻想 危險爺爺

乜撚嘢細過

真係童年回憶
聽日最後一期買返本紀念下

唔係唔睇漫畫,係唔比錢睇紙本漫畫,而家有網上漫畫/漫畫app

戴英雄 丫麻,成日玩鳩個常主任同高佬,又玩屎

睇開別冊coco同快樂龍

我都覺 呢兩套太低俗 玩埋D聽錯字 屎尿屁 ⋯ 森巴仲要無乜內容 個時令我棄CO-Co

2000左右 有套叫大西遊
好撚好笑

到後期得返力奇、方米糕撐住
但又比校園個死肥仔、森巴影響曬
搞到我都放棄左

封魔幻想同少林學園都未追完
有d遺憾

風之soccer
睇住佢由球會AB隊之爭，打到河北第一，再到全國第一

最愛天馬行空同comicfans
前者原創性大好多，寫信隨機送啲野好撚高價

無限lv係咪叫奇蹟大師。哥斯達

當年日日出之後一日已經去報紙檔問番左貨未，早人一日睇既感覺特別唔同

童年回憶

係，每到星期四就好緊張
唔知有冇機會偷到雞

童年

諗起好多小學雞回憶 童年

以家大個左睇拾拾下覺得好好笑

全盛期個個禮拜有Coco睇好撚正
周一: coco雙週
周二: super coco
周三: coco雙週
周四: 月刊coco

仲有99年既coco係度
係咪仲有本叫 別冊coco

果陣個個星期都有買， 諗返都覺晒錢。

又無買 又要嗌唔捨得 之後買最後一期返黎留念 呃like 過幾日就遺忘 完
港豬loop

super coco仲有

估唔到學園大英雄都有人捧....
當年就係因為呢套野而放棄Coco
一來所有人氣作品都完哂
二來就係見到d 漫畫質素不斷下降
仲要畫套咁既野去扮校園至優生 但下下玩屎玩尿...
爆牙度都未去到咁低水準啦屌

順便係度問埋
我:
有冇人有呢兩本單行本可以出讓

TLC巴:
搵緊下圖最右邊兩個卡套

呢款贈品係1999年第24/25期隨書附送，我仲爭最右邊o個兩張就齊晒
係全部齊晒：

好多人去coco嗰fb page留言

呢條友好笑

已經唔記得左
COCO
別冊COCO
SUPER COCO
有咩分別, 有無巴打講解下

日本嘅「少年jump」最高峰時期就係龍珠連載果個年代，之後龍珠連載完結銷量已經少咗截

實有啲撚樣話火影、one piece 係乜嘢，但係嗰啲人就係唔明白當年龍珠個氣勢絕對比呢兩套更強。

打巨龍獸EX套數碼暴龍好好睇

依稀印象
Coco - 編輯x
主打本土漫畫多，如拳皇、召喚王、數碼暴龍（黑巨龍獸版）、風之soccer、少林學園
Super Coco - super X
日本漫畫多，數碼暴龍V龍獸版、召喚王（雷克斯做主角）、機甲寶
別冊coco - 艾勒gay佬
最早收皮，冇印象

但去到後期都撈亂曬
估計果陣係漫畫興盛期，想賺多d所以出/轉載多幾本，所以咪咁多COCO

大哥，小弟exam不敬

當年coco, 別册coco, super coco一齊買
個個禮拜都買一本
之後老母淨係比我買一本

受唔起 受唔起
漫畫週刊當時連載緊嘅係
龍珠，城市獵人，亂馬1/2
exam 同期重有本新少年

好似仲好雙周刊

有冇圖

係LOR
睇下都好~

危險爺爺

樓下ok已經有得買
啱啱二月廿八號買咗最後一期

校園貴公子?
講個有錢仔番學 幾搞笑

雖然好多贈品佢淨做漢化 但點都算得上係經典

我又摷返出黎喇

我啲字值幾多分？

既然22年前嘅我買咗創刊號
而家停刊，冇理由唔買返本支持吓
雖然每期買買到2003年之後都冇再買

我老母仲叫我得閒掉哂佢

康津田
有冇呀叔輩係學園至優生果期追

成堆寶物係度

2006~2008全套仲係屋企

記得細個買本coco
個本有炒飯男個故
個集唔知做乜尻
揪揪下個女仔比d納豆黏住
兩頁一take過

個期細個丁過幾次
不過最好笑係。。。
當年家姐個朋友係我面前拎起呢本
成本打直黎睇左幾次

係未燒嘢食無碳直接燒銀紙

一個時代終結

剩係第一集 而家都仲記得
比個訓導抬起左 當佢遲到
個有錢仔比蚊針到要入院檢查

第五代個套數碼暴龍幾好睇

頭先特登買咗最後一期
一開聞到嗰陣coco紙味真係好懷念童年既味道

少林學園

美食超人

有冇人同我一樣 剩係中意睇
彩色有玩具同gameboy 攻略個幾頁

召喚王
以前玩到有比賽

無講pokemon咪算係咁
細個coco 快樂龍=Pkm dgm 大戰

睇呢個post咁少人回就知90後係連登都已經少
而且00後都未必識快樂龍coco

由佢套超必答王已經開始

唔經唔覺康津田都過咗身 12 年

機甲寶

雖然佢係一套兒童漫畫

但過咗咁多年，睇過咁多 H 漫，包埋同人誌，我都未見過對波大過呢個女角嘅角色

係咪今日最後一版

係，尋日已經出咗

其實論漫畫海快樂龍高質好多
但有個短篇漫畫我仲好記得 係講男主角有個機械人類似jojo既替身 得幾話就完左 勁好睇 長大後睇返個人名先知原來係畫數碼暴龍個作者畫

個時無咩卡game有中文 出中文卡好醒

一套你好記得嘅漫畫，但講唔出個名係咩玩法